\soultionSection

Можно заметить, что ребра, которые можно добавить в граф за стоимость $q_0$, можно представить в виде ориентированных ребер в графе со стоимостью $q_0 + c_i$.

Таким образом, у нас есть ориентированный взвешенный граф состоящий из $n$ вершин и $m + q$ ребер. И нам нужно найти длину кратчайшего пути из вершины $s$ в вершину $t$ или сказать, что пути из $s$ в $t$ не существует.

Это стандартная задача и решается она с помощью алгоритма Дейкстры для разреженных графов.

Для решения первых двух подзадач можно было воспользоваться обычным алгоритмом Дейкстры, алгоритмом Форда-Беллмана или алгоритмом Левита.

Время работы: $O((m + q) \cdot \log_2 (n))$

Память: $O(n + m + q)$

\codeExample

%\inputPythonSource
%\inputJavaSource
\inputCPPSource